英國職場大不同 別對上司做Yes man ；港移民：有手有腳不一定有工

疫情重擊全球經濟，有專家估計英國2021年失業率仍將高達7.3%。本月31日英國將正式接受港人BNO移居申請，正當本地人都飯碗不保之時，香港人初到貴境又要如何適應？

兩名90後香港女生Sonia和Aby，先後在2019及2020年移居英國，雖然她們都曾面對失業問題，但最後都成功突圍，疫市下獲聘兼簽長約。她們建議港人移居英國，應盡快熟悉英國的職場文化，不要以為「有手有腳」就一定找到工作，放下身段、融入當地文化方能殺出重圍。

27歲的Sonia在香港曾任旅遊版記者，2019年底透過工作假期簽證來到英國，本來於一間旅館打工，但無奈2020年3月爆發疫情，迅即被炒。在失業期間她發出過百份求職信，但全部如泥牛入海，全無音訊。最難捱時她的身家只剩5萬港元，勉強只能支撐一個多月的生活開支，這困境令她瀕臨情緒崩潰邊緣，「因為我唔合資格攞政府津貼，所以嗰陣真係好大壓力，日日都呻，仲有諗過返香港算⋯」
不過，Sonia覺得香港的經濟環境其實不一定好，回流香港也很難找工作，於是趁着失業期間，再努力重新檢視自己的求職技巧，履歷和求職信全部重新撰寫，並重點推銷自己懂中文和有影片剪接經驗，後來在失業近7個月後終成功，獲一家開發幼兒英語教育App的公司，聘請為視像編輯。

經歷過失業及孤單的惶恐不安，她開始在網上分享自己的經歷和經驗，甚至漸漸化身成「人肉勞工處」，不時幫當地朋友出Post請人，現時差不多每個求職廣告都會收到過百幾份履歷，反映失業情況真的非常嚴重。

僧多粥少，新移居到英國的港人勢面對更大競爭，「一個喺香港做經理級嘅人，來到英國竟然連點心學徒都會應徵。」Sonia說看到這些個案，不禁有點兒心酸。

不過大家為了在英國展開新生活，馬死落地行，她亦作為先行者，分享自己在英國搵工的方法，「例如香港搵工我哋可能一封Cover letter，改下公司名就發出去，但英國公司其實十分重視呢封信，內容一定要貼題，唔係人哋根本對你份求職申請望都唔會望。」

5萬港元點會剩係生活到一個月
日日食雞肉薯仔都得啦

邊到都係架啦 唔融入當地文化 唔通要人就你咩

Sonia認為英國職場文化有兩件事是跟香港完全不同，「第一、香港人始終有個心態係，對着老細要永遠『Say yes！』」但她指出，有時懂得「Say no」，對上司來說是可以顯出自信和工作能力的表現；「第二、英國職場很重視員工意見，因為管理層希望知道員工究竟想畀咩人管理，同埋你想點樣被管理。」

BNO簽證將於月底開放申請，來英港人預料將數以十萬計，Sonia及Aby寄語大家積極裝備自己，同時以14字真言勉勵大家：「放低一切，重新出發，香港人加油！」

民主有咩用? 工都冇得開

工作假期簽證

90後？睇落去3張尾咁ge款

Yes yes yes

No no no

Apple daily 邊撚個做經濟版主編，日日放 BNO 負，屌你我以為自己睇緊 HKET (經濟日報)

D英國手足 5 萬洗到 4, 5 個月架 on9

不過，Sonia覺得香港的經濟環境其實不一定好，回流香港也很難找工作，於是趁着失業期間，再努力重新檢視自己的求職技巧，履歷和求職信全部重新撰寫，並重點推銷自己懂中文和有影片剪接經驗，後來在失業近7個月後終成功，獲一家開發幼兒英語教育App的公司，聘請為視像編輯。

識中文同開發幼兒英語教育app有乜關係？ sell比講中文嘅家長？

點都好，最好預返多啲生活費，因為唔知要用幾多時間先係英國揾到工

Deliveroo 有手有腳做到喇掛

其實有住宿，5萬夠你洗 1 年已上 無住宿就 4-5 個月，但搵工你肯放身段搵，有收入支出會立即 balance 可以儲錢。我手上起碼 3-4 個 LOTR case 係咁

5萬蚊港紙勉強只能支撐一個多月的生活開支
即係你鬆動啲就10萬蚊
你條廢柴搵唔搵到10萬蚊一個月啊？
吹得就吹屌你老母

5皮勉強支撐一個月...... 會唔會吹得太大，屌你量地重日日食大餐？

五萬1個月都捱唔到
我睇完真係笑撚左

英國食住平到 PK，5 萬夠半年，唔洗住宿 2 年都得 寫果個主編唔知乜居心

蘋果一直都係鬼黎 最深層個隻
成日幫支那新殖民講說話

on9 肥佬黎係手足，蘋果經濟版就唔知

會員編號：#51920
會員註冊日期：2016/12/2
入 LIST 原因：利用限時嘅 STEAM 現金優惠多開 paypal 帳號刷錢，被封鎖帳號後揚言「告到 steam 破產」。

上述資料更新日期：2017/6/24
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

唔知食乜
意粉貴野1磅 500g *2
雞鎚5磅十隻 食5餐
碎肉5磅 500g 食5餐
汁1磅一罐*2
西生 50P 一個 食2餐
20 磅食到十餐
點一個月洗50K HKD

仲以為會見到周綺萍

大支那膠唔會係我手足

你都係要識開車或者踩單車, 唔識路都起碼要有方向感

最貴已經係租屋同車錢
生活成本低到仆街
5萬

無論如何, 世界都仲食緊中國條水.
識中文 + 識剪片其實係好有利.

5萬一個月…咩生活

係送貨問題之前
首先要搵岩地點多餐廳 岩做
如果唔係全日先1-2張單, 識飛都唔夠食

我唔信有手有腳又有腦又肯做會餓死人

如果一個人50K港紙, 用20K交租+水電+搭車 (如果租間屋既級數一樣, 一般交通貨同租金係成反比), 都仲可以一日食1K

有手有腳又有腦又肯做
咁即係全能

呢D熟左地頭就會識

都係個句，而家係走難多過移民

5萬勉強一個月
我而家喺英國，一個月食嘅洗費3千有找
當你一人住宿8千再加水電煤都係1萬5左右
點嚟5萬？

起碼點都難過方向感啦

另外,
疫情下難搵工, 唔係只係英國有既問題.
係全球既問題.
無論你移民去英美加澳咩Q都好, 都係冇咩大分別.

另外, 去到呢D國家, 雖然知道香港發生咩事,但佢地唔會了解你實質上同佢地本地既經驗有關聯. 如果你寫得太正常, 佢地會prefer有本地經驗既人.

想搵到工, 在地既朋友要好好幫手去推薦新黎既香港人. 識人, 去到全世界都好, 都係好過識字..

單親媽媽？帶住3個BB?
1個中學男友BB?
1個IVE男友BB?
1個黑人BB?
5000英鎊真係唔係幾夠駛既

人地一家四口都冇洗咁多

5萬一個月真係吹得太大

人哋可以踩電動單車
方向感=google map

Btw一開始唔好做送貨
跟車會好d

5萬一個月，等於香港中產生活咁上下

仲要係3千仲可以再cut

5萬真係家庭級優勢生活+供樓供樓水平
每個月本土旅行

供樓供車

洗咩識路. 開google map navigate 咪得.
不過外賣送餐有問題就係僧多粥少.
我都試過太多人番工一晚可能得2張單.

同時間, 上網GIG work 睇下有咩自己可以做到搵到D錢捱呢段時間.

支那狗除外

有D客會PIN左個飄走左既位置
都係要睇街名

不過無單接 真係比搵路 大問題好多

工作假期簽證
唔合資格攞津貼
五萬只夠一個多月使費

作都作好啲啦on9，working holiday個brp背面咪寫咗no public funds

講到好似嗰陣先知冇福利咁，on99

同埋佢working holiday visa only..講到好似成功入籍咁

一個月用五萬咁大使，佢份剪片工最多咪萬七一個月，扣埋稅得萬零，佢有工都生存唔到喎

係，人生路不熟跟車會好D
司機好人，會教識你好多嘢
禮貌d對人，人哋實照住你

鳩噏嚟
明放假風

點樣5萬使一個月呀?

衣：有PRIMARK果啲唔會好貴啩。

食：去ALDI買嘢食，早啲去，買啲即日到期嘅肉食蔬菜都七折啦，奶類嘢又平，成包長通粉意粉三四蚊港幣咋喎，雞蛋大約一蚊隻，面包$4-5一loaf，一個細PIZZA約$5，買條豬肋骨去焗都係大約$35咋喎。

住：租啲STUDENT FLAT，之前睇過$3,500-$4,000全包，不過就要Share，有好有唔好。

行：買架爛鬼二手自動波汽油，$20,000 - $25,000，車保路費，加埋約$40,000。

唔買車，唔使$50,000一個月啩？使咗去邊呀？

利申：鳩講。

一個月多d使5萬，者係佢要搵份4萬既工先balance? 佢知唔知英國做醫生搵幾錢？

最難捱時她的身家只剩5萬港元，勉強只能支撐一個多月的生活開支，這困境令她瀕臨情緒崩潰邊緣，「因為我唔合資格攞政府津貼，所以嗰陣真係好大壓力，日日都呻，仲有諗過返香港算⋯」
不過，Sonia覺得香港的經濟環境其實不一定好，回流香港也很難找工作，於是趁着失業期間，再努力重新檢視自己的求職技巧，履歷和求職信全部重新撰寫，並重點推銷自己懂中文和有影片剪接經驗，後來在失業近7個月後終成功

台灣&馬來西亞&星加玻市場
冇好多港女嫁俾鬼佬都會搵教材教下一代中文㗎

開發幼兒英語教育App

根本就9up緊,5萬蚊生存一個月

間幼兒英語教育App可能自己有份,呃報紙位做宣傳

唔係留學撚表示之前有一個都係香港既同學想踩單車送外賣，結果話佢唔識路唔approve佢

原來UK要識路.
楓糖國唔洗, 有手有腳都得.

student flat要有學生證先俾你簽約，就算有啲俾你住都唔同價。個個都住得既話個個都話自己學生啦

屌5萬慳d係英國夠洗5個月啦，乜撚野阿

咁你都要跟海外market/ app內會有中英對照發音
好多app都會㗎

5萬夠住5個月

洗大餅掃地地盤咪得囉 我睇連登網d人教嘅

屌 諗諗下
啲英國人入息中位數都無5萬港紙
咁係咪唔洗生活

Siu4

之前有一排係咁專題報導回流撚
一味唱衰移民

有一個case仲經典
夫妻移居日本，最後短時間就回流香港
到頭來原來夫妻二人都唔識日文！

咁撚樣既case都可以做專題報導
無撚野呀

來到英國竟然連點心學徒都會應徵。」Sonia說看到這些個案，不禁有點兒心酸。

其實有乜咁心酸?

返親工啲同事都係Say No多過做野

14字

真係唔知蘋果搞乜

其實我fresh grad果時send左200份求職信...
100份好多咩?